【唔投資怕爛尾】大陸嚴審劇本 政策屢變批文多阻礙 資方損失慘重

香港影市進入寒冬期，現時僅得2部片在拍攝中，超過7成從業員停工，而習近平上台後的大陸影市也不見得好到哪裡去！近年受中美貿易戰影響，大陸經濟造成嚴重傷害，中國31個省市區政府的30個，今年上半年都出現財政赤字，只有上海市有盈餘，其中河南虧損最勁，半年虧損達4,000億人民幣（4,468億港元），四川倒數第二，為3,500億（3,910億港元），湖南虧損約3,000億（3,351億港元），全中國半年財政虧空赤字達四萬億，只有上海有190億（212億港元）盈餘。在銀根緊拙下，大陸怎會還有熱錢投資拍戲。

大陸的影人都說2018年是中國寒冬，誰知2019年竟然是冰川時代，最近上市影視公司陸續發佈的業績預告，業績是斷崖式下滑，四家電影行業龍頭公司如華誼兄弟預計上半年巨虧3.25億元（3.63億港元）（上年同期盈利3億港元）！北京文化預計上半年虧損4800萬元，同比下滑208%！光線傳媒上半年預計淨利潤為8500萬元（9,495萬港元），同比下滑95%！萬達電影預計上半年淨利潤4.81億元（5.37億港元），同比下降55%！以製作電視劇為主的唐德影視預計虧損7750萬元（8,657萬港元）；華策影視預計虧損約6000萬元（6,702萬港元）；當代東方預計虧損4500萬元（5,027萬港元）；印記傳媒預計虧損約1.35億元人民幣（1.5億港元）。

大陸影市雪上加霜最大因素是因為官方政策不斷變化，去年至今，由范冰冰逃稅風波影響，不單取消藝人和電影公司各行減稅優惠政策，明星稅率從6%飆至42%，對影視作品的劇本審查更加嚴厲，開拍批文和播映批文審批時間越來越長，動軋政治審查將電影和劇集撤檔，造成投資方損失慘重，投資影視行業成為高危生意，自然會減少資金流入。而不少製作公司為了可以成功開戲，一般是找到首期資金簽了演員搞一個記者會或開機儀式後再慢慢找其他投資者，在影市暢旺時期，當然不難找到其他投資者，但在經濟如此差情況下還用此招，自然容易導致爛尾收場。

就快支爆

拍黎拍去咪又係賤狼

黑警毅進狗，全家不得好死落地獄返大灣

而家連賤狼都冇得拍

交哂稅先俾拍

多謝小學雞雜種加速支爆

最怕係交完都唔比拍